Soit un triangle $ABE$ rectangle en $E$ avec $AE=80$~m; $BE=60$~m. On
construit ensuite le carré $ABCD$ tel que le triangle $ABE$ soit à
l'intérieur du carré.
\begin{myenumerate}
\item Faire un dessin à l'échelle $1:1\,000$.
\item Quelle est la longueur réelle du segment $[AB]$ ?
\item Quel est le périmètre $p$ du pentagone $AEBCD$ sur la figure ?
\par Quel est son périmètre réel $\cal P$ ? Comment déterminer $\cal
P$ connaissant $p$ ?
\item Quelle est l'aire $a$ du pentagone $AEBCD$ sur la figure ?
\par Quelle est son aire réelle $\cal A$? Comment déterminer $\cal A$
connaissant $a$ ?
\item Quelle est l'échelle d'un plan sur lequel la longueur $AE$
mesure 5~cm ? Refais la figure à l'échelle ainsi trouvée.
\end{myenumerate}